# Оценка уровня игроков в го
[Го](https://ru.wikipedia.org/wiki/Го) - логическая настольная игра, возникшая в Китае от 2 до 5 тысяч лет назад, и популярная во многих странах Азии - Японии, Корее, Китае. Компьютерная программа, способная побеждать профессиональный игроков, появилась только в 2015, её создала компания Google DeepMind. С тех пор появилось множество подобных программ, в том числе с открытым исходным кодом. Из-за этого в том числе участились случаи “читерства”, использования подсказок программ при участии играх, проводящихся онлайн.
### О проекте
Go player level - веб-сервис, позволяющий оценивать уровень игроков в го по одной партии. Разработан в рамках инновационного практикума МФТИ по заказу Московской федерации го. За разработку ML модели отвечали [Михайлов Баир](https://github.com/MikhailovBair) и [Валерий Згурский](https://github.com/MrHolidin). Сайт разрабатывали [Вячеслав Сурков](https://github.com/surkovv) и [Алексей Солодов](https://github.com/soal01). 
### Функционал веб-сервиса
1. Оценка ранга игроков по одной партии
2. Загрузка и сохранение партий
3. Подсветка "зевков" и ошибок
4. Проставление тегов и комментариев к ходам
5. Статистика по тегам
6. Загрузка целого турнира и проверка расхождения реального и предсказываемого рейтинга (возможность отслеживания потенциальных читеров).
### Модель для оценки уровня игроков
Модель обучена на результатах работы движка [KataGo](https://github.com/lightvector/KataGo) на 250'000 играх с сайта [foxwq.com](https://foxwq.com/). Архитектура модели - RNN на основе LSTM. MAE: 2,65 ранга (на играх от 15кю до 9 дана), что лучше, чем предсказание экспертов. 
### Фреймворки для веб-сервиса
1. React - фронтенд
2. Django - бекенд
3. Django REST framework - API для общения фронта и бека
4. JWT - регистрация

[Презентация](https://docs.google.com/presentation/d/10oYSpTdJ_PrID1xUz9vADT4XE5aYYHwK/edit#slide=id.p1)

### Скриншоты и видео
[Интерфейс игрока](https://drive.google.com/file/d/1MQymyam3fsh0-xph0HtXiq_gxT4rx0kR/view?usp=sharing)

[Интерфейс судьи](https://drive.google.com/file/d/1mG84dHL4net1E5TJjLaM2wxTJ0ROb10p/view?usp=sharing)
![image.png](./screenshots/image.png)
![image-1.png](./screenshots/image-1.png)
![image-2.png](./screenshots/image-2.png)

